const data = [
    {
        question: "Jaka rzeka płynie w Lublinie?",
        answers: ["Bystra", "Bystrzyca", "Wisła"],
        correct: "Bystrzyca",
    },
    {
        question: "Jakie jest oznaczenie tablic rejestracyjnych pojazdów zarejestrowanych w Lublinie?",
        answers: ["LUB", "LU", "LLU"],
        correct: "LU",
    },
    {
        question: "Kto jest aktualnym prezydentem Lublina",
        answers: ["Jarosław Pakuła", "Krzysztof Żuk", "Krzysztof Cugowski"],
        correct: "Krzysztof Żuk",
    },
    {
        question: "W którym roku Lublin uzyskał prawa miejskie?",
        answers: ["1317", "1217", "1417"],
        correct: "1317",
    },
    {
        question: "Jaką unię zawarto w Lublinie w 1569 roku?",
        answers: ["lubelską", "perejasławską", "europejską"],
        correct: "lubelską",
    },
    {
        question: "Którego z tych placów nie ma w Lublinie?",
        answers: ["Plac Bohaterów Monte Cassino", "Plac Po Farze", "Plac Litewski"],
        correct: "Plac Bohaterów Monte Cassino",
    },
    {
        question: "Którego z tych uniwersytetów nie ma w Lublinie?",
        answers: ["LSM", "UMCS", "KUL"],
        correct: "LSM",
    },
    {
        question: "Ilu mieszkańców obecnie (2021) ma Lublin?",
        answers: ["ok. 340 000", "ok. 250 000", "ok. 410 000"],
        correct: "ok. 340 000",
    },
    {
        question: "Lublin jest jednym z 3 miast w Polsce, w którym...",
        answers: ["...są wypożyczalnie rowerów miejskich", "...jeżdżą trolejbusy", "...jest zarówno KFC, jak i McDonalds"],
        correct: "...jeżdżą trolejbusy",
    },
    {
        question: "Której z tych instytucji nie ma w Lublinie?",
        answers: ["Centrum Kultury Lubelskiej", "Centrum Kultury", "Centrum Spotkania Kultur"],
        correct: "Centrum Kultury Lubelskiej",
    },
    {
        question: "Której z tych corocznych imprez nie ma w Lublinie?",
        answers: ["Noc Kultury", "Carnaval Sztukmistrzów", "Festiwal Lubelskich Pączków"],
        correct: "Festiwal Lubelskich Pączków",
    },
    {
        question: "Którego z tych zabytków nie ma w Lublinie?",
        answers: ["Pałac Prezydencki", "Kaplica św. Trójcy", "Wieża Trynitarska"],
        correct: "Pałac Prezydencki",
    }
];

export default data;